#+TITLE: Emacs/Elisp Tips
#+DATE: 2021-09-05T18:34:30+08:00
#+DRAFT: false
#+TAGS[]:
#+CATEGORIES[]:

* NS-system-appearance
  
  =ns-system-appearance= 这个变量可以用来判断 macOS 系统的主题 (light/dark) 。

  当然，这个变量的前提是 macOS 系统的版本 >= 10.14，也就是 Mojave 后面的 macOS 系统都可以使用。

  这里翻译一下 Emacs 的文档：这个变量在 macOS < 10.14 和 GNUstep 上会被忽略掉，它的缺省（即默认值）是 =nil= 。

  用法例子：

  #+BEGIN_SRC elisp
  (if (or (string= ns-system-appearance "dark") (not (display-graphic-p)))
      (load-theme 'doom-material)
    (load-theme 'leuven))
  #+END_SRC

  #+RESULTS:
  : t

* El-doc

  在写 elisp 的时候， =mini-buffer= 出现的提示性文档叫做 "el-doc"，可以通过 =M-x el-doc-mode= 来开启。

* White-space-cleanup

  =M-x whi-c= （即 white-space-cleanup）可以处理掉文档的空白部分。
